<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ranki | Remo Kapanen</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/ranki/</link>
      <atom:link href="http://localhost:1313/tags/ranki/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Ranki</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://localhost:1313/media/icon_hu12803607889872652889.png</url>
      <title>Ranki</title>
      <link>http://localhost:1313/tags/ranki/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Ranki-tutoriaali</title>
      <link>http://localhost:1313/rankiproject/ranki-tutoriaali/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/rankiproject/ranki-tutoriaali/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Miten ottaa Ranki käyttöön&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rankin aikalinja</title>
      <link>http://localhost:1313/post/get-started/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/get-started/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;ranki-vs-anking&#34;&gt;Ranki vs AnKing&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;AnKing on suosituin lääketieteeseen liittyvä Anki-muistikorttipakka. Se sai alkunsa noin vuonna 2018, kun &lt;a href=&#34;https://www.theanking.com/get-to-know-us&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;alkuperäiset tekijät&lt;/a&gt; muokkasivat ja yhdistivät olemassa olevia pakkoja, myös lisäten niihin tunnisteita (tags), jotka helpottavat sisällön navigaatiota. Alkuperäisiä pakkoja, joita AnKingiin on integroitu (ja myöhemmin muokattu runsaasti) ovat pääosin peräisin muutamilta Reddit-käyttäjiltä, kuten &lt;a href=&#34;https://www.reddit.com/r/medicalschoolanki/comments/6cx6be/zanki_original/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Zankilta&lt;/a&gt;, Brosencephalonilta, &lt;a href=&#34;https://www.reddit.com/r/medicalschoolanki/comments/f93egx/cheesy_dorian_deduplicated_hierachical_tag/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Dorianilta&lt;/a&gt; ja lolnotacopilta. He ystävällisesti jakoivat omia pakkojaan kaikkien käyttöön ja nopeasti muuttivat koko lääketieteen opiskelun maailman. Nykyään Yhdysvalloissa arviolta n. 70% kaikista lääketieteen opiskelijoista käyttää Ankia ja heistä suurin osa hyödyntää AnKingia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rankin on tarkoitus lopulta toimia käytännössä samalla tavalla kuin AnKing. Tavoitteena on, että muutaman vuoden kuluttua pakka olisi siinä mallissa, että siitä löytyisi valmiit kortit jokaiselle lääkiksen kurssille, eikä kenenkään tarvitsisi enää väsätä omia korttejaan. Laadukkaiden ja kattavien korttien luominen vie todella paljon aikaa, eikä niiden luominen omatoimisesti ole erityisen hyödyllistä verrattuna valmiiden korttien käyttöön. Ankikorttien tekeminen on omanlaista muistiinpanojen tekemistä ja kuten kaikki toivottavasti jo tietää, niin muistiinpanojen kirjoittamisen ei ole todettu merkittävästi edistävän oppimista.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
